美股認真討論區X

繼續討論

美股有用資料區

ETF 資料庫

綠角財經筆記

Zero hedge

財經新聞

技術分析系統

即時報價

3x

IG黑期

留名

AMD幾時16蚊

美股簡介
credit:硬膠胸奴

強勢股就好似大波妹／巨乳美女，好獨凸！離遠都可以睇到

強勢股可以用好多唔同既策略搵出來！
但係講點樣搵出來之前，首先要問點解要買強勢股？
好撚簡單，你想唔想同大波妹做愛？同大波妹做愛，可以令你好開心！
同樣買到強勢股，享受強勁既升浪，賺錢都可以好撚開心！

係美國市場，強勢股（即係買入股價動力較強既股票策略係大幅outperform標普）
MTUM係追動力既指數基金，係近3年既表現都係大幅outperform標普！所以可想而知，買美股就係要追動力

點樣可以搵到強勢股？
有好多書都有講 例如：William O Neil CANSLIM model

又例如:inter market analysis 作者：John J Murphy

又例如：多空操作書 既作者：Stan Weinstein

Dual momentum strategy

btw,美股隊長串柒柒，但本書的確寫得好好！可以先睇美股隊長本書，之後再去睇番上面既書來學習

所有美國既交易員同技術分析師都指出買強勢股係好既策略

講咁撚多都沒用，巴打如果有咩股票想問，我會用上面個幾本書所學到既皮毛野來幫大家決定，巴打問既股票係唔係強勢股！？

至於點解我咁撚得閒開post,屌你廢青，梗係得閒!
我唔係證監持牌既人士，所以我唔能夠俾咩意見，不過同天晴巴打一樣想同大家一齊討論強勢股！

即管問！

但係問之前，想分享一個大市策略！
就係當指數收市價跌穿200天線，就要全面對沖／沽出投資組合中所有持股！
因為當指數大力穿200天線，已經係反映跌浪既開始！Smart Money係200天之被突破之前，已經走貨！

Q&A
Q.1美股邊到開户口？
富x牛x,Interacxxxx Brxxxxx,TD amertixxxxx, Charlxx Sxxxxx

Q.2美股幾時見頂？
唔撚知

Q.3點樣搵出美國既增長股？

investors business dairy
market watch
seeking alpha
頭兩個都係收費既服務

Q.4美股係唔係同香港一樣一手手買賣架？
唔係，美股係一股一股，所以即使你户口好少錢，都可以買賣到股票！一千美元既户口都可以買到美股

Q.5如果想炒衍生工具-期權應該睇咩書?

基本入門

睇哂4本書

睇埋佢

Q.6美股有用既資源網站？

investors business dairy
market watch
seeking alpha

Q.7應唔應該用價值投資法搵股票？
In the long run,we are all dead!~

Q.8新手有沒咩平台可以paper trade?
入面有virtual trading tool

Q.9新手一開始應該炒咩工具？
ETF>個股>期權

Q.10一個組合應該買幾多股票？
請睇上面既書

Q.11邊到有睇J圖？
屌你老味，自己上網搵啦，google都唔做

Q.12 有咩好既股票推介？
睇完d書，自己已經可以搵到！

Q.13美股既策略可唔可以用番係港股到？
三隻字，死撚緊！一定會不停摸頂！

Q.14 巴打點解你咁有興趣炒賣？
因為想29歲之前退休，但我首先要有工，有本先可以炒賣到

Q.15點樣先可以幫助學習炒美股？
睇書＝＞學策略，之後paper trade ，paper trade成積好，開始用真錢，小本炒賺錢，真係賺錢就加大d個本

Q.16如果長線想月供ETF投資，應該睇咩書學習？
待續

Q.17大家通常喺邊度睇個股新聞？
Market watch

Q.18通常係邊用港幣兌美金落證劵户口？
最抵就入港幣落IB再用市價換美金,其他方法點都係貴,自己google

最後，如果有巴打有咩唔明，可以係到討論.如果有工介紹，可以pm我(硬膠胸奴)或者留comment

已開IB

已開HSBC payee for IB (wired deposit)

但第一次 online wired deposit 唔識做(驚填錯表格 ）。

巴打指點一下？ib果邊有提供資料 照copy就得
bank information name

sending institute

邊個打邊個？
簡單嚟講有兩個step，首先要通知IB你會入錢俾佢，然後用網銀過俾佢

1 IB side
a. login account management
b. funding > fund transfer
c. transaction type > deposit; currency > HKD; method > wire; amount > [金額]
d. sending institution > 銀行全名; SWIFT > 上網查或者問番銀行; account no > 你用嚟轉帳既戶口; bank information > 改個你記得既名

2. Bank side
a. 用特快轉帳 (CHATS)
b. 入番IB俾你個戶口no
c. 收款人訊息 > 入你IB個戶口no

已開IB

已開HSBC payee for IB (wired deposit)

但第一次 online wired deposit 唔識做(驚填錯表格 ）。

巴打指點一下？ib果邊有提供資料 照copy就得
bank information name

sending institute

邊個打邊個？
簡單嚟講有兩個step，首先要通知IB你會入錢俾佢，然後用網銀過俾佢

1 IB side
a. login account management
b. funding > fund transfer
c. transaction type > deposit; currency > HKD; method > wire; amount > [金額]
d. sending institution > 銀行全名; SWIFT > 上網查或者問番銀行; account no > 你用嚟轉帳既戶口; bank information > 改個你記得既名

2. Bank side
a. 用特快轉帳 (CHATS)
b. 入番IB俾你個戶口no
c. 收款人訊息 > 入你IB個戶口no

美股買賣Checklist
CANSLIM既模型
只要合以下既原則就可以買

1. 睇下該股票有沒強既季度和年度既營業額增長和 季度和年度既盈利增長？
幾個季度的sales growth and EPS growth rate都有上升
年度盈利增長超過二成，年度營業額增長要有上升趨勢

2.有沒咩新既轉好既因素？
新產品，新服務能夠帶來巨大改變的產品服務，例如：FB社交媒體帶來對媒髒既改變就係新既利好因素!

距離52周新高+within15%

3.Supply唔係太重要？
最低既準則，日成交量要超過70萬股到

4.強勢股或弱勢股？
用 相對強度線去判斷

5.機構投資者？
不太重要.可以睇美國證監會EDGAR網站入面有個叫13F表格
可以睇到

6.版塊既輪動？
睇下該股既版塊係唔係improving 或者係leading個到
既收費服務

工業和Health Care強勢
金融改善中，其他版塊弱勢

7.市場走勢？
市場走勢：向上，受壓，調整
向上：可以買貨！
受壓：注意個股有沒進入止損位／止賺位，停止買進股票
調整：沽出持股獲利. 如果唔想沽出股票獲利，可以用期權進行對沖

最簡單既法則：周線圖決定上升走勢／下跌走勢＝指數收市價跌穿30周線，日線圖指數收市價跌穿200日線，就假設已經進入下跌走勢，就要沽貨！e個既法則都有缺點！～通常個市已經跌左好多，係跌勢既三分之一

市場走勢最難去決定，所以大家用可以用自己既方法去判定

屌，隻CSX攪咩

寫翻我做credit

AND 集氣區

我本少，用8 Securities.

FB

嬲到震

Twitter大插

上返16蚊畀我走d貨啦

你望一望隻 BA, 再睇睇 AMD

衰咩？

屌一日升十幾蚊

加埋NVDA

上次大插諗住11蚊撈下底,點知跌極都有
好彩最後上返黎執返餐M記走人
買AMD呢D真係賭大細,個心夠定先好買

我仲有水位坐下先唔太理佢
[member[/member]

買完扑暈再睇

New Management Shows Improvement, Says Goldman, But Still a Sell

New management of Lisa Su and team at AMD are showing better execution than the old AMD, says Goldman Sachs analyst Toshiya Hari, but Hari still rates the stock a Sell, noting rising expenses.

屌你老母鳩盛

尋日大升有得走但冇走真係想自殺

Ba重貨

止賺換第隻喇
唔好留戀喇好股仲有大把

又想借d耳壓低個價吸貨，臭鳩盛

之前想入但無乜郁就放棄左

望多一兩星期先

我strong hold!

唔好睇小賭徒既力量

高盈有咁大影響力?

之前出口術跌左8%都試過

最睇好AMD但係我個倉全綠得amd係跌

上返15蚊比我執少少就得

認真AMD可能要走,

公海咁多鳩叫post

金人一直唱淡不遺餘力

但金人又同大股東中東佬Friend

再次感謝巴打既AAOI

有無post可以爬返？想了解下呢隻股

The best it yet to come

BABA日日破頂

FB賺完再追AMZN AMD已止蝕

係得咁多自己逐隻search返資料睇
SQ搞電子支付中概念但長蝕錢我唔敢玩
法拉利就覺得唔值呢個價冇入

其實係想問aaoi, 不過都多謝巴打先, 我自己再搵下

Shit

冇增長

用户數差唔多冇增張

賣左了屌佢老母 無撚停過

買左tsm

No faith

尋日放左賺少左成皮野

有冇巴打手持AMZN揮揮手

Amzn

今晚訓唔著

高追Baba 要好大勇氣

溝唔溝amd好

走啦 又打回原形

平靚正，唔溝冇機會

走囉

1078 入左
依家106x

twtr 現做$16.9勇者們係時侯

FB個勢同尋晚AMD一樣
早走左都係

補完裂口

突然全線暴跌

發生咩事

facebook。盤前見178 而家170

股災

執平貨啦

其實技術調整姐.......

訓覺無眼睇

唔怕啦 好快上返去

岩岩個下撈左AMZN

AAPL又是陽痿時間

人如其名

開市個倉創新高贏四舊幾

現在頭尾唔見成六舊

賣左FB就有錢撈

14溝左amd

戰友

納指股災

出業績前先搞d咁既野

狂插 ，等平野

屌 又點呀. jpg

升果d全部跌撚曬返去

屌好撚鳩呀

明天期結咪撚影響我既700呀

QQ跟足納指

聽日買QQ

仆街又瀨野

愈跌愈急

個倉差唔多全紅

郁下又閃崩搵埋都唔夠買驚風散

下星期一又升joy嫁啦

Amzn都轉燈

DIU

明明綠燈轉眼變成紅燈

Adr跌到呢

屌我隻tsm冇左5毫

MU睇黎己經跌完

Amd都跌少左

無股一身輕

冇事啦

AMD

Alle 大升一q
止賺離場

AMZN after hour 1014

俾佢累全家。

買左

賺0.4同預期1.41差咁多，跌得係咪算少

都叫有賺

係咪計左買Whole food條數入去

加碼

加注良機

你地快d放啦
咪累人

幾百股係手姐

Amzn完美體現 搞手只求打個和 大家開開心心

高追左2手.... 舉白旗

15手

昨天搞咩全線納DEE股下趺

巴打

咩位入先

今日冇心機返工了

1060 上到1080諗住無死去訓覺 點知一醒

好彩有ba同pypl頂住

咁高追

$1061 x1
$1078 x1

1035x2

遲早會上返

升左一排大戶 take profits...

星期四五高危

DIS好大支陽J

下個禮拜最好陰d陰d咁跌，之後就日日過好日子

有時陰d陰d咁跌咁跌先恐怖，唔覺唔覺冇左10%

搞到QQ都跌埋

AMZN

大戶賤過狗

今晚十成跌得仲甘

Brace yourself

AMZN
international sales income負到冇朋友
North America income好肉酸
AWS

AWS只佔10%revenue，但收入養成間公司

AMZN跌3%算少......前幾季都好好哋，今季搞咩

guidance下季網購蝕得仲甘???

SBUX: 增長感覺好似到咗樽頸，股價可能調整去一個低啲既PE

INTC: 等熟既師兄點評

暫時睇係

EXPE: OK喎，AirBnB既影響冇想像中大

15手

巴打都賭好大下

再溝下貨先

唔暴趺都當贏

帽事嘅

再升就再賣covered call 然後等佢跌

利申：廿年苦主

買INTC我拎錢去買電能實業好過

20年都冇放過手
回報如何

低過人仔定期

咁點解仲要咁做

美股一手100股喎

TRVG 動力大d

講得好好，有本金好似重要d

Sorry我錯
15股就真
如果我有15手amzn既錢既話會拎去比首期算

你有15手amzn, 唔使俾首期，full paid都得

巴打我今日都可以教你幾年前買#700渣到今日既發達大法
講過去人人都中
但未來佢話AI冇資本真係有冇用腦

今晚d AMZN 都唔知cut 定hold 定溝好。

開市先算啦
可能趺少少呢

今舖真係愈撈愈低

望望你個名

放心仲有行吹$2000

應該都趺返3 5 7日

放咗就可能intc管理層開竅爆升

巴打如果放左 通知聲

一於揸到底，唔好放

開始要睇路啦

港股今日都跌咗一截
唔想美股開市

Nasdaq好危

死硬

港股趺咁少怕咩

納dee就

少少地future 插住0.85%先

想係九半前甩手 我覺得不斷創新高下調整

AMD premarket 已經跌穿14蚊

尋日已經穿過

短短1-2日冇成10%

TWTR都唔駛１日

好彩琴晚14.25止蝕

彈出彈入

Amd 識炒波幅真係發達

美股港股雙線投資真係好辛苦

股災時，頂完上晏仲要頂埋夜晚

買得美股為何仲要玩港股？

琴日買左tsm
今日納dee又跌
公司仲要規定hold7日
Molamola

贏多一門唔好咩

唔好嚇我
港股食左棍應嘅，美股再食就

仲要其實跌得好少已經想死

圖為sp500 3年週線圖
睇返15年尾果段 同而家d波幅 真係蚊同牛比

Pre market 其實已跌少左

輸多一門咁點算

個市咁好都贏唔到真係

Premarket蝕左$400放

好唔代表冇頂

有d內銀同公用股渣渣手

我定期都會mark低，做下圖表當practice

Amzn 累街坊

d 人突然接受唔到amazon 無錢賺

其實有
只係少左
拎左去投資少左姐

岩呀，港股睇都廢撚事，專心工作

跌3.幾%姐

開市喇 開市喇 九點半又要睇股joy

AMD好彩止賺左
雖然都賺少一半

Molamola

AMZN -4%

amd20%都試過
4%算得係咩

ALGN

無想像中咁差

低位價岩再入

講到咁差都係跌4%唔夠

依家得一野先 利申已入 1004

amzn googl加注

無曬錢 尋日買盡左
手渣緊ba pypl goog amzn

我就追FB NFLX AAPL

fb同aapl之前坐到怕

入左GOOGL

不過佢跌緊無縮成交，唔係好事

入左amzn intc

冇睇內容左先

其實我都係睇書學番來，我真係覺得好有用，所以先開post同大家分享

其實前幾季都幾好，係今次啲數特別肉酸，跌3%其實好少，如果計佢之前既升幅

搞咗十幾年網購都係賺與蝕既邊緣，business model真係有啲問題，唔通要做低哂啲對手先搵到錢?

好彩佢cloud方面好有先見之明，AWS喺美國市佔率超40%，其他對手要追到佢唔易

Income:
US 436M (賺少好多，有咩搞緊?)
international: -724M (搞咩蝕咁多?)
AWS: 916M

你搞好個户口未？？
好用出聲開多個淨係買vti

面書唔敢追 佢不斷上我有啲驚
摸咗個tesla 高位

胸奴能不能不洗版？

煙草股掃貨

冇計，FB無論營運定賺錢，呢季都係做得好好

掃左少少少BTI & MO

美國都搞控煙辦

我已經交齊哂資料，佢都答左我話已經收到，但仲未有通知個户口開唔開到，已經星期三交齊哂文件，已經兩日了

新手琴日一入市就開始跌
想問下大家通常會長揸定短炒 美股比港股好似波動好多, 唔識玩

如果係apple依類大股, 大約幾時會做止蝕? 計蝕左幾多, 或者跌穿SMA10/20?
買左十股apple都蝕到乜咁 買左INTC搏盈喜但個價又唔生性 升咁少

我沒，我加番d野入checklist咋

我覺得你地洗版多d,一個星期都唔洗，第9個post已經1001

工業股近排比較強勢，IPGP整固中，不過似係未期階段既base pattern

點解你會買apple

係 呢貴真係好 不過佢真係高到我有啲驚 我執咗啲算 tesla 一入就跌咗 算 我幾鍾意佢 我諗佢長遠睇會唔錯 最緊要佢成交數量幾高 回咗啲都係之前啲貨

之後你收到佢email嘅話，過幾日就好打Skype 到CS攞PIN開戶密碼

唔駛哂時間等密碼信

首先，儘量睇你個組合有幾多錢，資金分配， position sizing好重要
你可以用Chandelier Exit 去訂一個trailing stop loss

買賣股票既資金比例
假如你有10k美金
而你希望買入個隻股票之後，佢1個ATR既升跌大約只會令你個組合跌1％
當1ATR＝10，咁1％既組合美金，即係大約係100美金，即係話你最多只可以買10股左右

又或者每注只係用3％錢買，如果第一個交易中左止損（當輸8％），咁下一注就要(（10000－24）*0.03)既錢去做下一個交易，e個方法就係賺要谷，輸就鳩縮

或者用Chandelier Exit 去定一個cut loss,假如個traded loss大約係50美金，咁你用5％錢去買，就大約係10股到，不過用e個計法，有機會你個別股票佔既比例多過5％， which is not good. 所以e個方法我就唔太recommend

Googl買a定c share好

睇圖似uptrend, 不理價入少少試下, 睇調整都估唔到跌得咁誇張

慢慢學吓，當你摸頂153買AAPL，宜家149，都係2-3%。如果呢個波幅接受唔到，不如學吓買債先?

謝巴打 睇黎我慢慢學好先入市好了

買開c

我覺得除咗圖 apple 要睇season 呢期佢銷售量唔強 佢要有新機先刺激到 佢呢啲季節賣得唔好 財報唔好 樓上巴打講完學到野

明白 謝指教

加注

入咩

百度真係後悔
160，180玩左兩轉波幅就冇理過
睇圖似係turn around
密切觀察下

美國買大陸野好唔好玩

暴趺完大反V姐係點

手持 mu wdc去返原點

indexing未驚過
日日放心訓天光，完全唔洗理個市

Pypl玩咩

美國d煙草股會長期績優股黎

呢度多數巴打都似乎傾向長揸(我"長"嘅定義係過夜 )，好似得我短炒即日鮮。我"短"嘅定義係幾秒至幾個鐘...

空頭無料到

早啲入FB，等佢升到夠，有水位守，咪唔怕跌囉

yup, 60玩到而家
一日未轉勢一日加注

bidu上年10月留意到今年6月，等到放棄
q1仲係垃圾
點估到q2真係有料到

baba, bidu, yy,tedu都有玩
美股今年係只要正常少少既股都升

BIDU一直都係落後喺700,BABA後面，今次肯定有啲亮點先抽咁多，聽日研究吓

有冇師兄有持續留意啲公司債呢?

呢幾日嘗試落力搵吓，啲比較安心既大概2-3%bid/ask yield。想搵啲高息，間公司又多數還到債既......

有冇人留意過frontier communication啲債呢? 間公司係咪好有問題? bid/ask yield近10%都搵到...... 對於一間做電訊行業既公司真係冇咩可能

Amzn 預期盈利跌7成
股價跌3%就消化晒？ 仲升返...

百度
搏baba財報

你地會唔會玩ADR

Tsm

開巿1009 入咗一股

隻嘢有news話還唔到2020d 債
同埋本身business唔夠穩/ms仲話開發d同佢overlap嘅嘢
本身104依家得返92-94
你話諗唔諗得過

又跌

WDC跌到仆街

始終係FANG大把人會追捧

Fang?

fb azn neflix goog

高位追豪瀨左10點仲要stoploss埋

下次真係唔買咁勁蟹貨嘅股。

圖1 短線上升軌 但大波幅
圖2 3年圖 94蚊到105蚊蟹貨區

下次可能等過埋100先買都唔遲。無謂食幾點搞到蝕到入肉

Stx都係

英雄所見略同!MU

2014年個個位真係套死左好多人

我諗住穿藍線唔見反彈即時賣出

我上d個網搵料但成交量細要慢慢等…你講果間就冇留意過成個行業都冇興趣

終於到了平民版電動車Tesla Model 3正式交貨的大日子，官方在29日將會舉辦大型慶祝派對與交貨儀式。而Tesla官方更會在29日香港時間早上11時45分開始網上直播整個過程，讓大家見證電動汽車平民化時代的來臨。

點擊進入就可收看。

AT&T獨大

唔怪得超過2020啲債全部有折讓

thx師兄。電訊本來係穩陣，cash flow勁既行業，所以frontier啲債就好搶眼

本身都唔識lee隻嘢
公司之前係咁推（仲係104果陣）
到92果陣要close idea(蝕7%）
隻嘢真係有d妖
之前credit rating有 bb 依家 single b
同埋佢自稱美國第五大電訊商
不過除左at&t之後我都數唔到邊間了

因為佢個息率同行業，我覺得搏得過，但就要買1-2年到期嗰啲。如果間公司慢慢清到手上啲債，先諗諗換啲長債。感覺上短時間倒閉既機會唔高，長時間就唔肯定

巴打公司最近推緊咩債? 可唔可以透露幾隻嚟聽吓

同求

鬼到冇得再鬼果d
Eurobond黎 ib 買唔到
有南非嘢泰國嘢就係冇us corp 所以講黎都覺得曬氣
仲要得6-7厘
依家d債真係好貴

我仲開緊IB想去買債

有咩心水都可以講下
又加緊息
又得幾厘
仲要abv par
不了

未用到，所以冇搵到
玩緊牛輪啲大風險野想買債平衡返
打算一半係大公司低息債
一半係啲少少垃圾債
到時差唔多買再上嚟講

做唔做leverage bond portfolio

想，會係垃圾債到做
不過低息債冇肉食，留返啲quota畀價落時唔駛斬

到時巴打教下小弟點操作

你好似未明ib 槓桿點計

美股交易討論 變左債券交易討論 債券 外匯其實仲難 不過好多人信諗sir 衰d講 債券流通性差 市況逆轉 想走都走不到

其實係，不過account 去未搞掂，唔想搞住
大佬請多多指教

搭單了解多啲，買債應該唔會成日傾
我有朋友話想去上諗sir 班，佢有冇料到
係，但公司唔破產，係咪可以守住？

屌你大師話唔撚講得債就唔講得
你仲問

我又沒這麼專制 你誤會了！
不過債券真係不容易玩既
你要睇入面既term 有沒collateral ，點樣define 違約 仲有liquidity 既問題等等 不同債券既correlation.
沒專業知識 去做 真係好易出事 仲要玩leveraged bond portfolio 遲終債券係場外交易 liquidity is an issue

AMD AMD
兩日輸左我10%

leverage us t bond

要靠交易債券嚟賺差價係好難，尤其宜家進入加息周期

我諗部分巴打(例如我)，主要唔係想賺差價，係想渣到到期收息。當然有價差沽咗佢都冇所謂

其實係想試下搵個有個安穩嘅被動收入，屋企人去做港元定期，覺得有啲…

有冇巴打買過vxx qqq 果d嘢
始終volatility 係all time low
有咩事會唔會突然抽升幾倍

明既 但就算要買bond 想坐到到期收息 都不容易搵 唔係睇credit rating 就可以揀到好既bond
可惜我唔係債券分析員 又沒睇過有咩書 專講bond
好息之徒巴打好似係做fixed income
召喚好息巴打

睇下MELI

咩意思

幾年前開始玩就價息齊賺，而家份債市真係唔值搏

趁低買入17股nvda

AT&T VZ 外應該都冇乜

睇吓目標係幾多，好多大公司既bond都有2-3%bid/ask yield

揀債(渣到到期)係宜過揀股好多，只要間公司唔倒閉，唔會還唔到錢，係美元計價，not callable，就接近保本

喺宜家睇，想bid/ask yield高過3%，就開始要承受啲風險，呢個係我近幾日觀察所得

最衰ib 冇hk 債
東亞/fwd/new world lee d都有五六厘
但係香港買入場費要200k usd

有冇巴打買開perpetual 其實買黎trade都諗得過

我幾年前問過啲銀行同證券行，普遍都答本地既債個facevalue 100K USD以上，咁我就再冇留意，直至前幾個月有巴打話IB有啲facevalue 1k USD既東西

錯了…好似係

紅字 non-callable係安全d，但唔一定保本!藍字同意，不過要估間公司未來十年唔會倒閉其實都幾難

大陸美元債

邊度買平

利申 買唔起100k usd

跟沈大師搵食好快儲夠錢

大師

不過黎緊我都睇會爆

萬達由112跌到102
恒大續左期之後由108跌到98

AMD績後最新目標價

大陸既bond 就不要掂

海航幾時收皮
佢收皮香港樓價就有救

MELI唯一既因素有d驚，就係巴西股市仲係第三階段派貨時間

MELI既收入一半來自巴西，如果巴西股市轉勢向下，轉到第四階段，咁MELI都肯定仆街!
最近有留意ANET

大佬呀，唔好留意啦

最近更新既圖表，
巴西股市

所以都係諗第二隻算，諗緊隻IPGP同TTWO

想買nvda 長楂 點睇

支持
但係要頂得順個波幅

飛上飛落

AMD先係飛上飛落

琴晚加注pypl
均價57.74

睇唔睇好

Nvda就出業績

巴打睇好pypl
58.1有貨

睇好，但係可能要捱下時間
Lisa姐令到成間公司起死回生
恢復正面盈利後先係上升趨勢既真正起點
同埋想睇下鳩盛個鳩頭分析師點柒法

Paypal 依家開玩合作，應該有多好多增長空間

利申：平均買入價38

而家美股會唔會太高？

原來每架tesla 車入面都有塊n卡係真既

開始做 港股option strategy
investment pool: hsi components mainly 1,2,5,6,1113,2800 and others non china enterprise

criteria for sp:1. Stable high cash flow 2. Low rsi or tech support 3. Fully collateralised
Criteria for sc: 1. High rsi 2. Covered
Tenor: 1~2m for low to medium iv relative to hist mean long tenor for high iv relative to hist mean

會唔會唔止一塊

全車sensor,cam

head-up display又要

每部Nintendo Switch 入面都有塊n卡

Switch

唔知佢仲可以同邊個合作 宜家好多都可以用paypal比錢
連apple同百度都有

買埋Visa/master 可以食盡成個電子支付業

講起上來，好似有Sector ETF係e個sector，但我沒google search.

ETF Indexing Backtest results

個sharpe有1.05 好勁，個max drawdown都少於20％

axp呢

仲有SQ
我的至愛

那有錢買咁多
只夠錢買某範疇龍頭

PYPL比較好，

V

IPAY 囉

買左美股隊長本書，睇完trend following再慢慢煲

我個人認為Paypal 未必會獨大，最大機會係幾家大公司合作做一個完整生態。

百度錢包相對微信同支付寶應該差好多皮，而且好似係方便有百度錢包的人用paypal 支持商戶，仲有唔知Paypal可以從中分到幾多。

個人認為加息週期是有利於金融股，所以呢兩年都買了不少銀行、保險公司、投行，是全美股（所以錯過了匯控）

加息週期+縮表會於甚麼時間令到股市支持唔住？
這個問題是小弟不停在想的，由於小弟經驗不多，請各巴打指導

參透實戰理論全家就不會窮

個腦海有呢幅圖

依家年輕大左，發覺藍籌為主力，買入持有，舒服過做stock picking好多，而且相對錢容易賺（前10年主力做stock picking，次次都出事，唉，個人能力不足～)。

如果能夠在頭高10%位置沽出80%貨，再係跌左30%後分段買入（可能40%買些，50%買些...），每個週期都可以執至少2、3倍。而且唔使怕咩做假數那些東西

故事投資法

沈大師話轉弱 即要strong hold

不理會 基本面 股價動力最重要

經驗分享:
1. 用單一既原因去做決定，好多時導致錯既結論。加息既預期已經反映咗係股價上面，股價上升或下跌是來影響加息變化既事件，例如Yellen續唔到任。或者個別公司既盈利遠超或超差過同行, etc...
2. 低買高賣喺呢個時代未必係最好既策略，一部分超級公司業務係冇明顯周期，即係一個長期上升既趨勢。通常有明顯周期既，都係次一兩級既公司。如何單憑股價有冇跌去判斷買唔買入，會錯過好多超級公司既上升周期

你地有冇join
其實join左睇RRG, SCTR有冇用？

利申：睇緊美股隊長

買baba定nvda好？無咩錢只夠買一隻

你了解邊隻多D
想買既原因又係乜

我明
靚股好多，但廢青冇錢玩
儲錢投資

RRG睇大勢OK

SCTR個人認為....睇下就算
SCTR99.9姐係已經行緊uptrend
難搵機會買入

2隻都好有動力
Baba既網購方式係未來趨勢
Nvda又玩自動導航 gpu又係龍頭

巴打斷估唔係得1股既錢掛..

唔係
只係唔想太散啫

2隻都散

我個TD户口仲未開到

仲未開到

乜原因咁耐

巴打搞咩咁樣
見你開左幾個星期了

係咪未入錢？

你老尾 仲未開到

Amd 吹左一年既新display card 證明左係垃圾

今晚入幾股nv贈慶

Nvda又贏

巴打做咩開咁耐都唔得 有無試IB?

唔夠錢開IB

見咁多巴打買Nvda就決定買Nvda

問屋企人借

沒la，佢地那有錢！

但盤前AMD好過NVDA

MONDAY BULL

AMD唔駛睇pre-market啦

Nvda 幾時跌呀 好想買

上個禮拜業績前屎忽痕買左BIDU
等緊位入NVDA

追啦仲等

AAPL有冇得搏業績同新iPhone?

上個禮拜插左一插入左@150

呢啲冇得搏喇 升都唔會多
長揸就岩

AAPL 好唔睇好

依家喺港股調緊錢出黎

晏d 掃baba nvda amzn

跟大師搵食唔好咩

nvda 一陣整張2060都收amd皮啦

iPhone 8個樣流出左... 我覺得可以期待

Ba真係愈升愈有

ADM 日日都高開插落去

幾分鐘全部見紅

又黎
科技股

baidu同ba真係好強勢

又洗科技股

科技股走鬼呀
GOOGL

開波仲好地地

Nasdaq

科技股睇黎又會插幾日

隔日就黎M

Nvda 插少少俾我入 唔該你呀

想插幾多

納dee

我都想食入黎食業績, 但等緊aaoi
上星5 清倉掛住同同事傾計, 賣出變左買入, diu, double 左個貨

TSLA出業績前暴趺
睇來都唔方好野

Amzn已穿1k

有冇人睇開marijuanaindex 想入手

求跌多d，聽日夠鐘入貨

唔貪心 120

外國科技差
資金流入香港科技股

跌多d ok?
聽日入amzn baba nvda pypl

順便入尐700

700 咁貴

GOOG跌到 雖然個業績唔係好

跌多d都唔怕
始終有食力

留定子彈入貨

笑死，預埋我啦咁咁荀

AMZN

有

唔貪心 100

短短幾日就跌左100

AAPL冇驚喜嘅話納dee再跌，跌到NVDA派業績 (利申: 9估)

一個星期後先有機會開到TD户口 入到半人工 1000美元

Nvda業績完全無得估

D卡咁好賣應該都OK掛

而家興出業績派貨，唔理好壞
近期出左業績嘅都冇好日子過

NFLX出完升到而家

我相信nvda會好似ba咁岀左業績都升

AMD呢D就好都趺, NVDA一升真係停唔到

唔好再講啦
入返啲NVDA都好

lm

INTC霸氣反升

成個Q2淨係中左隻CGNX

佢出業績有邊次係好

但求NVDA唔好好似AMZN咁令人跌眼鏡

上次?
好似升左唔少

Nvda 要公佈下代display card 來刺激下 (希望）

Nvda 小心利潤率下解

你再做下功課先

dnlm問成咁重好意思話自己有做功課

證券行 第一頁FAQ已經有講

出面港股多左好多新手post，而家美股又有

係咪代表時辰就到

升市莫估頂
轉勢咪玩put...

屌你睇錯個啲美股

跌左7%

Implement 左套新strategy 3日輸5.1%

重做啦

做左功課連基本野都唔知

差不多la 牛市09年都現在

佢嘅功課可能係去恆生問

最簡單大貓銀行已經可以買

indexing未驚過，快d跌
早d股災買平貨好過買左幾年先大插

入錢我戶口就OK

巴打你indexing而家表現如何

想試下

你講果d應該係美債或其他洐生工貝投資品，俾專業投資者投資

連息約3%，黎緊第5個月
但表現係點暫時都唔重要，因為indexing講緊長線之下（10年以上）完全取得市場回報
最緊要係晚晚訓得安樂，又唔洗浪費太多精神

巴打用SPY 做market indexing?

indexing要先接受到三件事
1. 好悶
當amd由10蚊升上15蚊，大市連10%升幅都冇

2. 好慢
你需要透過dollar cost averaging或者value averaging既方法長期投資指數，並靠每月/季/半年/一年rebalance一次，賣出部分升幅較高股票，而買入落後股票

3.要有耐性
持有到需要賣出果日，中間嚴守定期買入既紀律

但你投資指數，係因為你明白廣泛分散風險同指數長存既優點，樂於只取得市場平均回報

美國股市我用VTI，包埋S&P500以外既公司

剩係VTI就ok? 會唔會考慮美國市場以外嘅market?
我而家有一半錢都係用SPY做market indexing
都覺得有少少悶
但覺得係有效嘅

成個portfolio要做兩樣野，一個係stock : bond比例，另一個係market 比例
我自己跟david swenson個做法，股債7：3，美股要佔3成，EM1成，歐亞成熟市場共15%，再加15% REITS

或者再簡單d，唔特別壓注入任何一邊，美國：歐洲：亞太：新興市場，比例完全一樣

巴打，假膠味太濃了

唔知今晚AAPL會唔會洗倉呢

未必既，可能痕身私人銀行先肯幫啲客做呢.....重做功課啦

1 Aug earnings
AAPL - after market close
ILMN - after market close

其他冇留意開，需要請加落去

IDXX - before open

恒生美股係揀客做。

港股睇388，
388一暴升就時辰快到

妙華樓主bookmark

港股係睇沈大師頭

上次？

Tesla on Wednesday reported a wider-than-expected loss for the first quarter and said its highly anticipated Model 3 remains on track for initial production in July.

The electric-car maker said it lost $1.33 per share, wider than the loss of 82 cents that analysts had forecast. Revenue more than doubled and beat expectations, at $2.7 billion ($2.61 billion forecast.)

呢隻股唔能夠用正常思維去諗 有利好消息可以同你跌到hihi, 無事無幹佢就同你升唔停

感謝分享

under armour

SHOP食糊

咁快食

等到佢開始賺錢先食

其實hea 做indexing嘅話,用VT(全世界）+BND （美國債）最方便

UAA blow drop

業績前就put,長put長有

朗應坊個間D sales完全係唔似做運動，請班人同品牌都完全相反

Snapchat過左lock up period ,但出奇地沒咩沽壓

汽車股陰公豬

債基要搞退税煩小小

第一頁咪有囉

巴打達已發

幾年前120蚊跌到宜家都未跌完

Ipgp 破頂 但我沒貨

巴打想開美股戶口做咩？

大家點睇TSLA EARNINGS

小弟股債 8:2
股: VT + VTI + VIG + VBR
債: TLT + LQD

買左一年，暫時return 5%

屌之人入左隻MO，本身升左20% ，早幾日無睇，原來美國收緊香煙監管，一野同我跌左10幾%，無錢賺

Short左10股.....應該都係蝕.....好似除左香港都有幾個地方都好似停左稅優惠.....
不過佢股價升跌都同佢賺蝕關係唔大...反而睇佢點講model 3 交車點....

後者平注唔同地方會有問題，變相加大左em 的曝露。美國大股有外地業務盈利，五百大股大約有40%收入係海外，即個三十巴仙同時押注美國及海外dm em. 所以美國佔大份比較合理。
我都做資產配置，但係用ray dalio 分法：股債35:65 ，加槓桿上。防守式為本，目標係牛時期跟貼大市，跌時outperform market.(Howard marks)

我諗住債(收息工具當債)股各50%
我買優先股同公司債加REITs 50%
股就vti50%
但會份注咁入到爆倉
派息再加弱果邊
行順左會做埋小小槓桿
都係自己鳩諗冇跟其他大師做

VT 同VTI重複了，想加強美國股市回報？

仲有收息工具我盡量買唔洗抽税
如果jnk tlt 抽30%都幾金

本夠大用期貨季季roll 個差變相係利息收入-利息支出

除淨

不了…唔熟加唔想煩
買晒現在注錢行半年ok先再加個注
債好難買到好價反而優先股你排下會接到d

我今日都SHORT左13股

想入nvda 同pypl

想開返個美股戶囗投資，請問有冇巴打知耀才受唔受sipc賠償保障?

剛先再睇資料，應該唔保，睇來要逼住用獅子？ 本金得好少

本金細更加唔應該用大貓啦fa? 手續費都食你唔少...

Aapl

妙法大師 Bookmark
Ed真係有用

巴打真有米

Charles schaw
你打去香港分行問la

其實FAQ頭幾個Q已經有講咩證券行

終於見返FB個車尾燈

Yes, 有貨
尋日嘅9up燈到aapl有驚喜，納dee回穩

你miss 撚晒成個業績期

我知 CS要晚上9點先有人
隻Pypl 真係上個月想買 已經

你本金大咪開Ib lo 真係好L煩
D asset正常都會放係信託銀行到 你怕信託銀行執好過la 屌

Iphone 咁賣得，又要做返股東啦

唔好狗衝住喇，俾少少耐性搵位入，會坐得穩啲
搵位入同坐都係要耐性

一早 iPad 就應該放番喺呢個 quater update

呢個quarter令到好多人興奮，一下抽咗上去

- ipad revenue唔再跌 (其實我都有興趣想買ipad pro試吓，不過好Q貴)
- service revenue + 2x%

抽咗上去就唔會追，睇真啲呢兩個加埋佔全公司revenue 1x%，暫時都係iphone dominate，唔駛太興奮住

今年係iphone 10週年同換樣年

In iphone we trust

印象中有個英文hotline 24小時

Aapl食糊

之前大跌個陣已經叫人買
Aapl 係long term core position

之前AMD FB食糊果下以為十番最後得三番
呢次真係睇定少少先睇下keep唔keep到升5%

驚佢又升升下變派貨

攪能掂

今晚反手沽aapl買qqq

AAPL終於要破頂, 不過長渣冇影響

當係入番其他科技股balance番?

出iphone8會唔會又爆一段呀

見個勢唔對路走左MU

今晚繼續溝amzn

我用itm option 做spread trade

未夠鐘收割就轉倉，夠鐘收割就反手。

之前用VXUS
但之後發覺TD無得免佣

你可以用VEU+VSS代替VXUS

話說呢幾日，港股爆升，貧道無奈受影響（小國指 ，本地倉做range戰術，唔行renko制）只是覺得有d奇怪，升市期間港匯卻不停走弱。

近排美金跌，沽左美匯嘅就肥仔了 。問題係，港紙相對美金係跌嘅，即係暗示港紙期實係好弱，同升市熱錢流入炒起個市唔同。

EEM對SPY都係底部橫行狀態而且接近上限

今次本地升市真係有d鬼個人覺得

近年出面流行risk parity fund，巴打可以參考下。對抗風險能力更好

最近新興市場係靜雞雞跑出咗咖，美國係因為有啲科技股頂住，日本，歐洲都橫行緊

巴西、香港/大陸、土耳其、印度

Risk parity都有佢風險 所以唔好信晒
記住做埋vol targeting

利申：做asset allocation research

我有隻VWO唔覺唔覺都升左差唔多6%.....

我4月果注7.5%

我一月開始keep VWO,半年升咗一成

其實唔貪心買ETF都唔錯...我有啲股升升跌跌...中間可能賺過10-20%...轉頭又跌翻...ETF升得慢...跌都慢..

etf都要睇邊種，指數ETF已經夠

用IB既C Hing...想問下IB個average cost係咪冇自已減個派息......???

無減

媽⋯⋯好痛呀

押埋mpf，攞多100k出黎，賭你一張小國指，死唔信唔跌，大不了永久離港

你講笑咋押mpf係乜玩法

有冇巴打知d個玩乜

最強奧義

講笑，大不了掛張call頂一頂

好似幾得意，咩黎？

放左d港股有小小錢想轉埋美仔見到有個位叫<輪盤>就係咁之前唔覺有

有得抵押mpf，我一定allin

頂等我以為有新玩法

加番喺新手Q&A?

都唔知點玩…你知唔知有乜用

真係有就好，筆錢比我買etf好過

2 Aug earnings
DDD - after market close
AIG - after market close
EQIX - after market close
SQ - after market close
TSLA - after market close
TWX - before open

其他冇留意開，需要請加

D - before market
FIT - after market

我地呢度好有活力

等睇fitbit跌到仆街

fitbit仲有人用咩

MTOR - before market

sedg after market

Fitbit買起左pebble之後個margin會唔會好左

MET - after market close

TSLA要生生性性啊

最後逃生門

佢業績冇好過

睇唔到佢股價同佢業續有咩關係...最緊要佢生產model 3 跟得上....

跌啦

呢個網站方便

Aapl升咁多
Tsm都唔郁

大佬 今日又440隻美股出earnings wor

草船借箭

郁啦

最緊要係每部tesla 入面都有張nv card

之後其他車廠都跟風 裝埋n卡

裝AMD

過熱收咗皮

CS係男定女？

科技股又黎

返利post la

有無巴打幫下眼，google幅圖算唔算去到distribution個階段？

變左普通話

算

賣左pypl執少少轉玩nvda

前幾頁有講

科技股出靚業績都無乜運行

sorry巴打無追到 btw, thank you

如果用多空個本書這要睇30周線有沒轉平 同係30周線到上下振動

AAPL 可能收市升得2-3%

如是，我加碼。

放咁d,等股joy再入貨

反手殺殺殺

集合吓大家睇啲咩，幾百隻搞唔掂

巴打又轉身射個3分波

個市搞咩咁紅

molamola

又隔日黎M

無啦啦跌乜鬼？

關唔關美國制裁俄佬事

點解700咁勁 baba咁廢

如果關咁rusl點解咁硬
俄仔先係大佬

本身今日想買baba但見佢咁都係不了

個倉得AAPL係升

我得ba係升

SHOP琴日升果d嘔返一半出黎

定關佢事多啲

琴日牛3，今日熊3

AMD係咪收得皮，插3%有多

磨到下次出業績

90%紅

成盤係血，當佢無事，話之，話之

呢幾日高位回左1x%，穿晒線
睇埋今個星期斬唔斬

新手玩美股，其實係咪成日都咁大波幅

希望126入到vti

鬼佬玩開爆邊，個邊玩range好蝕，個人觀感

癡撚線 好彩我$13.7忍痛走左

LRCX, 咁唔到咁多水位都蒸發晒...

$13平均價既我渣住先

大家覺得goog要幾耐先上番去
Btw dow jones又新高 不過美元弱到

科技股又做乜春

但我唔知佢衰咩咁爆邊，業績OK都畀人咁洗法

唔係美股咁大波，係amd咁撚大波

原來係咁

新手唔好玩AMD lar...

AMD ON9嫁

不過唔驚蟹既 始終仲成長緊

Deep v!!!!!

我見佢升得幾正路就入左
下次要小心啲

勿失良機

GOOA 母公司點睇

入貨

GOOGL

Amd上落都得，現價唔太好

兜

明白
唔該

aapl保全家

聽日入注一d 落ib 先

IBKR

係啊

有沒有巴打買左GM?

短線搏反彈? 跟勢put? 長線睇好/睇淡?

睇$10

未入呀,問下你地點睇

有冇人留意隻AAOI

我幾睇好長線 基本上google冇乜對手 又多人才
不過見到而家個價跌緊都覺得好唔抵

其實係做咩架

線，光纖果d 野 ，最近大買家係amazon m$
一個月爆升左

用富途牛牛買GOOGL 期權得唔得

Order Reject: This account may only submit orders that would close or reduce existing positions

ib 唔比我trade

＠75 入咗，＠90走咗一半，諗住睇多陣，八月中會放晒

利申：鳩買

Tesla loss is less than expected, sales higher than forecast

咁就9％

挑，開市肯定收窄到3%

TSLA 呢隻野唔讚得，快D 踩多兩腳，百屌成材

冇錯，虛火
而我嘅買入位無乜水位守..

shop升左12% 琴晚跌5%

輸少當之後不停贏

我個倉 100% earnings beat
但係好似仲跑輸SPY 500，屌佢老母

季初虛火

暫時有d癲野 都跑贏到，但tesla 咁樣既就怕怕 升跌唔係常理

蝕少哂錢d人對未來有返希望都唔常理

蝕少左 但都蝕好金

有兩堆貨38x 36x 唉 玩鳩我 放咗就升返 屌 乜鳩野玩法

sedg earning beat 終於有隻生生性性

屌佢老母我隻AMD MU beat撚到我要止蝕離場

近業績做short call好過

一講完跌6%

所以係個底入左少少 $93.xx ，當六合彩玩

應該仲可以炒多一季

聽日after market earning release, 等好戲

唔識睇TSLA

FIT啲數字都幾肉酸，同上季比有啲改善

但同一年前差天共地

會唔會有人買呢隻其實

蝕到仆街

股價照升

今星期入nvda 定下星期好

有d驚好似 AMZN 咁樣。

美國巴打完美真人示範點樣聽住即時 earnings 新聞 trade TSLA 用大約 40 秒賺 $10 升幅 (39 股共賺 $393)!

TTWO
ATVI要生性

13:20 開始

尋日係162.5既時候買左等開車

161.9
感覺上nvda前景比amzn好得多

前晚159

呢排隻野橫行又陰趺

我就再睇下情況先，佢成日陰陰或大跌比人放血洗倉

之前amd都有人睇好前景乜乜乜
我講乜自己參透下

比人洗死晒

信念

連燈股東

業績見光死

點解好似冇乜人講Fait accompli effect

邊個platform 買美股期權最抵玩

一通

個人唸住6 成baba
4 成nvda

應該冇咁傷

準備好今日要綠燈轉紅燈未

有都唔錯

如果佢想攪美股服務，有興趣入去玩下

較定鬧鐘今晚收講睇aaoi
帝國大廈見啦咁多位

巴打起身都出唔到貨啦

咁多人留意，凶兆
又要搵過第二隻

通常我都搵D無咩人留意GE股

其實多人留意，唔一定表現好／差，沒咩因果relationship

CC個底部形態唔係太靚仔，不過財報開始轉好!但仲係只係賺幾千萬美金
ATVI盤前升3％ TTWO盤前升13％
SQ跌2％
MELI 今日出業績，仲有ANET

得2注，而且都同類，唔係生就係死

TSLA GOGOGO

殺呀

車死班淡友

SQ升完倒跌

tsla pre-market $346 走左，賺千零蚊俾自己食餐好

各位點睇TEVA

撈唔撈好

夠食女

酒店

用checklist 一睇 已經不會睇

法國今日好多數據出

開put就有份

呢隻野落左watchlist
係trump做總統後
差不多日日都係趺

唔爆業績就係咁跌 屌你老母咩

又開車喇

倒車

美股飛刀唔好亂接

HTZ SNAP 呢d衰足咁耐

前排買左隻衰野GS
明明升緊, 一買就趺左兩日

鳩盛依個垃圾都買，係都買巴老啦

你地d股earnings beat完會唔會一日內放？
我驚好似amd咁

Ba已走 執幾千蚊美元算

中伏 堅垃圾

幾千USD都係執

Strong Hold

下個禮拜集氣買nvda

On 9 先買GS, 股已經好鳩，d所謂分析師同街邊禁下機講下股d廢老一撚樣

粟米片 正呀

我都想執，唔想嘔

Amzn日日都跌都唔知再溝唔溝好

等跌多啲再溝

我diu MU跌完未

900

AAPL一d後勁都冇

1078 x 1
1061 x 1

仲未走 ？？

Nv 好強

貪佢鳩先買

買美國的REIT係咪不智？

洗唔洗交稅
我賣左citi pfd 依家升左又派左息
諗緊換唔換馬

有幾強

要交股息稅

已經習慣左AMD跌，今日跌得少好安慰呀

為何不溝貨

提早deep v

你又知我冇

已借孖展溝

要交呀，但又覺得前境好

邊度做

Ib?

牛牛4.8%

我段久股神正式宣佈屌AMD同MU老母

你唔係話13.7斬左AMD咩

巴打選股咁勁
其他都cover返啦

有得搞退税
之前有台仔po過TD ib 會自動退税
後來話改左現在要自己搞

MU 如果睇Daily graph MACD, RSI，我覺得可以俾多少少耐性，但Weekly graph未睇得透，唔知破唔破到前頂
keep定走定溝，自己決定

如果三年會自動我齋買jnk+vti乜都唔理住正

轉左nvda之後成個人都開心左精神左

買咗gtx1080
一定要買佢拎番錢

買ttwo就賺返部ps4+2k錢 完美對沖

屌你大牛屎就係呢兩隻陀衰家
BTW半導體依排都唔會有運行

咁急入第2注

Brk.b 要破頂

屌我蟹左隻tsm
咁睇黎nvda 都凶多吉少

TSM NVDA可以繼續Hold
AMD MU都唔知會跌到幾時所以一早斬左
我隻WDC依家都上緊刑台

Amd穿13蚊就入啲玩下

未係時候

wdc之前有諗過
見個勢咁就不了

TTWO好勁喎，除咗NBA 2K仲有咩正驚?

巴打玩咁多半導體

唔算多 大概只係個倉既1/5

semiconductor 相對其他sector 算幾大波

好難玩
成日升3%, 後一日又回返

展望今個財政年度，根據內部數字，一通管理層相信股東應佔純利會有約五成的增長。一通現正處於高增長期，業務發展空間仍然非常龐大，例如在今年8月1日，一通獲新加坡交易所接納為其衍生產品交易成員，一通客戶將可在一通網交易中國A50指數期貨及日經225指數期貨，此為一通踏出海外市場的第一步

玩住波妹先

對得多就會聞到味

見到隻STX俾人洗到咁 不了

veeva vntx not bad

ATVI gogogo

今日只 trade CRUS一隻, 先輸一單，贏返三單，賺五十幾美金搵餐晏收工

依加用8仔玩緊美股
想玩期權係咪要開多個IB

一通又唔係好想用

-28%
巴打你唔好死

MU cut loss la

根本你選股已經有問題

大型股 同中型股 較好
市值太細 真係不太好

Nvda 又升

今日攞approval 買

升乜春

我打算再等 始終美股高位 不過呢隻股係有實力嘅

因為跌所以有問題

gsr
好彩最尾決定清一半

都係返返去$70姐，跌返之前升果d

嘩，一野28%

今日睇路 ，如有力回就 睇住轉第隻

1/5倉位既話都ok，如果一兩注獨嬴嗰啲就睇個天俾你生定死

Nasdaq s&p500 weakening
得道指升 要好小心

段巴出邊有開post，唔止一兩隻啦
之前玩過AMD/ MU，我諗我以後都係押注market leader 算

nvidia

amd係14蚊樓上已經全數賣晒，避開左今次跌浪
nvda繼續持有，等上170

今日d fi係咁升
琴日想買softbank perp 6% 點知ib冇得買
點知今日升左1.4

見到隔離post賺成70%好葡萄

其實捉住nvidia 都有60%

要知樓了, 各位再見

鬼唔知咩
你估個個都係美股先知

100買入

邊個post?

等回調整固先再望啦, 上星5清完倉, 尋晚忍唔到手賭大細輸到褲都無埋

我見有啲巴打鐘意玩一兩注獨嬴，仲要係啲細價股或者週期股，生死全睇運氣。個市向你投注既反方向郁吓已經頂唔順

例如 AMD，你渣50%同5%，或者你渣正股同long call/put已經兩個世界

最低限度都組番支籃球隊，5個主力，加1,2個後備。呢個係我個人既睇法

去緊IFC了

無人唔鐘意賭博果種感覺

呢兩日RDFN同TSLA賺埋差唔多夠比首期

幾球

呢個POST超多勁人

一晚就有人跳樓，有人買樓

原來係巴打推高個股價

留名睇有第二個話賺到夠買地

好多高手
農地平過樓

零和遊戲

巴打本金都幾百萬

買樓唔洗幾球啦，400萬樓下做9成連雜費，預50-60萬到，未計裝修

最難過係壓力測試，供款人總收入大概要過37000，單身好難搞，兩個人就輕鬆啲

拜下高手先

400萬買少見少喇

兩日夠比首期 個本可以有幾大

上次有人羸幾十萬美金，今次又有人羸夠首期，連燈人財輩出

house 28 仲有好多嘅，勤力啲，睇多啲
睇中原指數graph 十足強勢股嘅graph
夠首期嘅話，個市觀望氣氛濃就好入，等如FB, AAPL, 700回調入貨

我太遲離開港股，miss晒

諗緊all in nvda加隻tech
有冇推介

美國JJ 呢度買樓幾十萬美金only
答返，RDFN IPO價入咗100k 28放咗 TSLA 250果時入 仲hold緊

佢同baba邊個有potential d

Amzn operating cost好高喎 （炒就無問題）

AMZN GOOG FB AAPL NFLX 呢度任何一隻買完就可以唔洗理然之後年尾數錢

數下蝕幾多

申利：有其中四隻長渣全部都贏錢

我想主力nvda 後備手遊股

Ubsfy 出全境嗰時已經想買

呢個好難講 三五年內AMZN冇得輸 GOOG都驚
十年八年後可能就BAT

Paypal 是咪冇機

PayPal 之後好似好難發圍

冇 對手太多

Netflix amazon貴到唔合理 好得人驚
一早有貨既巴打就發發啦

me too
離開果陣2800都$25

EA/ATVI/TTWO 點睇?

我有左幾百 都係賭earning 大細， 再9 係 賭贏都跌

而家咩都唔買

同問
遊戲股，同埋相比bat, fang, nvda平

手機game 好易盛極而衰

以前d 人玩angry bird 而家都收哂皮

反而提供手機game 平台既公司就長賺長有

岩岩睇ptt，發現有隻野叫aoa嘅etf，表現都唔錯

有冇巴打留意過隻野？

mgt fee 太高了

如果睇大市指數，標普同納指都係轉弱，通常咁樣個市都唔係一個好既signal，長期國債好似想上升咁，

如有平價板都唔錯

ETF 我比較留意 流通性同埋mgt fee

肥龍一間點玩好？

BABA

FSLR跌完未姐

aaoi 發生乜事

MELI

NVDA準備衝上170

個人比較鐘意啲單一啲既etf
multi-asset既我覺得好難睇(唔知咩價買咩價賣)，又冇得自己調比例

當然好處就係咩都唔駛搞

YELP

TRVG

又跳水

add TRVG @ 19
希望唔會仆街

日日都倒跌
跌死我

只睇啲數字其實幾好，先前升得太離譜?

ATVI財報靚都咁，呃我唔到既

嘩

幾隻贏埋唔夠佢一隻輸

Strong hold

Nv 好癲呀

買得太少

x2

咁勇？

penny stocks 少玩為妙

破頂喇

車已上

想問下, CHATS 實際經驗要幾時到數?

170

即日 大約1800到

今日高位明日低位

加唔加多dNVIDIA好

gopro

TRVG,中左cut loss

50@169.97
明明星期一想買
搞approval 搞到星期五

幾分鐘前擺定169.1成左

今日個倉全綠好養眼

食左過期春藥

有冇人玩開call put

又黎追貨中伏

feel 到

屌佢老味個倉有gpro+trvg wtf

美股似短頂

balance

反趺咁多

玩條毛咩日日都倒跌

一日未完場都唔可以慶祝住, 又想轉燈啦

完美無原因地對沖

咁都OK

我仲係懶用緊大貓

有無巴打番意開SNAP

見佢都跌左好能多下

Atvi真係

有冇巴打玩過報税

學定搞退債券etf股息税

碌落山

風險太大
亦睇唔到短期業務有咩改善

那裡有教？好有興趣

繼續沽空
btw 唔明點解傳google上年想收購都可以反彈到
snap ceo都無心賣

報1042-s 同退税 都有教學
但全部都係講用Td
話會每年二月三月自動退返比你

ATVI周線pattern都算okay wo，EA業績好似好過ATVI
ATVI幾周收市價都係 同之前幾個星期既收市價差唔多，應該仲係儲緊力

賣空利率27％ per annual

大家點睇HSEB 同 HSEA?

之前買左c pfd
升到27.5派埋息就賣左
跟住換左barc pfd
因為滙豐話回購 好驚佢會call
如果2隻要揀我會揀hseb 息小0.125 不過個base 大好多
要call都難d

值得留意喎，我最近入咗兩隻high yield bond，不過刻意揀啲冇得call既

冇咩留意優先股

假如call既話，例如HSEB，會用咩價call? 25?

HSEA同HSEB都係25

績前升4%唔見你講

我走左HSEB 入左DKT

以上隻隻優先股都有小小貨
HSBC 回購20億元普通股
我諗唔會咁快call
同佢之前都有發歐債4.75%…好似係
如果怕短期call一係揀德銀都7.2～7.5%

其實點解優先股呢排升咁多？
26買左 c prn,而家成27.5

愈近派息日會愈高,除淨就跌番

IB冇咩好服務

就算現在都係值得買

派左都冇跌
所以賣左

德銀好似無咁穩 前年coco bond都比人隊左落去

睇緊左面本書

再上埋佢個網站，有d好奇佢個條大户線點計出黎

話時話，右面個本idea唔錯

啱啱check左
Dkt下年先call得
Btw lee隻洗唔洗俾稅

所以咪唔驚佢call
再有飛身入去同一個危機再出事機會好好好細
所以我一向覺得下次股災乜乜乜用歷史分析法根本冇用

USDCAD同EM同EM currency有+correlation

但係大户圖係咁樣

再加上EM vs SPY 係通道頂

似乎有EEM嘅巴打走貨係時候

有本講金嘅書教以上分析

dkt其實都ok，個call date一來下年，二來啱啱奶完嘢，唔會咁快call

drawback都有，佢派少或者唔派息既機會高啲? 招股書睇唔睇到呢兩方面

高手

留明慢慢睇

咁複雜嘅

我想省wire transfer既錢 所以開global fx

SHK發電匯時會用咩名義？美國嘅broker 會拒絕第三身人士電匯到佢地嘅account

美股買賣Checklist Credited to 硬膠胸奴
CANSLIM既模型
只要合以下大部份／所有既法則就可以買入
GRUB GRUB近期出業績大升，我做checklist睇下過唔過到先

1. 睇下該股票有沒強既季度和年度既營業額增長和 季度和年度既盈利增長？
營業額增長: 季度營業額增長要超過2成，或連續三季的營業額增長要上升
盈利增長: 季度盈利增長要超過2成，或連續三季的盈利增長要上升
三年盈利和營業額增長率 超過2成
GRUB meet到全部增長率

2.有沒咩新既轉好既因素？
產業的正面改變，新的宏觀因素

GRUB係一隻主要做deliver food既apps，香港都有，不過GRUB只係美國到做!
近期佢收購左Yelp，即成個food deliver 同food rating連成一線（新既因素），不過佢既對手uber deliver同amazon prime都有發展類似GRUB既業績，所以我都唔知點睇

價格在52周高位附近:GRUB創新高

3.Supply唔係太重要？
最低既準則，日成交量要超過70萬股到

4.強勢股或弱勢股？
用 相對強度線去判斷 IBD RS Rating
或者Stock Chart SCTR indicator
SCTR:97.5
RS Rating：大約95到
即係GRUB 股價動能來睇，係強勢股

5.機構投資者？
不太重要.
可以睇美國證監會EDGAR網站入面有個叫13F表格
如果有表現較好的對沖基金有買入的附合上面條件的股票，這隻股票潛力更大

6.版塊既輪動？
睇下該股既版塊係唔係improving 或者係leading個到
既收費服務

可以利用不同sector ETF表現去決定sector的強度
XLV
XLI
XLB
XLE
XLF
XLK
XLU
XLP
ROBO
綠色＝領先，藍色＝改善，金色＝轉弱

7.市場走勢？
市場走勢：向上，受壓，調整
向上：可以買貨！
受壓：注意個股有沒進入止損位／止賺位，停止買進股票
調整：沽出持股獲利. 如果唔想沽出股票獲利，可以用期權進行對沖

最簡單既法則：周線圖決定上升走勢／下跌走勢＝指數收市價跌穿30周線，日線圖指數收市價跌穿200日線，就假設已經進入下跌走勢，就要沽貨！e個既法則都有缺點！～通常個市已經跌左好多，係跌勢既三分之一!
市場走勢最難去決定，所以大家用可以用自己既方法去判定!

8.個股既技術形態？
,例子
GRUB，業績gap up，想追都追唔到

9.賣出法則
-收市價大成交跌穿50天線／10周線 （可以留意星期五收市前2小時，如果仲未彈番上10周線的價位，大成交量又大，就應該沽出）
-最高位急跌15％ （但要留意個股的波動性，睇番之前既走勢，又部份股票的上落波動較大，急跌15％可能係正常調整，但大部份例子，最高位急挫15％都係sell rules)
-相對強度線顯著下降，沽出股票（沽出弱勢股，投資基本面，技術面都較強的股票）SCTR跌低過75就一定要全清

10.大型股／中型股／小型股
假如1-7既條件都相同，最好選擇大型股或中型股，小型股較為波動，難以控制。
GRUB小型股，風險程度較高 TRVG
只宜高風險胃納程度的投資者

1001